\hypertarget{compte-rendu}{%
\section{Compte-Rendu}\label{compte-rendu}}

\hypertarget{installation-de-nodejs}{%
\subsection{Installation de nodejs}\label{installation-de-nodejs}}

\hypertarget{installation-sur-windows}{%
\subsubsection{Installation sur
Windows}\label{installation-sur-windows}}

Pour windows, on peut télécharger nodejs par internet. Pour accéder à
nodejs, on peut utiliser nodejs directement après l'avoir installé, ou
passer par le \textbf{cmd}.

Pour connaître la version de nodejs qu'on a, on tape la commande:
\textgreater{} \textbf{node -v}

Nous avons installlé la version 16 de nodejs sur Windows.

On crée notre site qu'on va nommer projetbangui avec docusaurus, avec la
commande: \textgreater{} \textbf{npx create-docusaurus@latest
projetbangui classic}

\includegraphics{W1.PNG}

Ensuite on se déplace sur le dossier du site:

\begin{quote}
\textbf{cd projetbangui}
\end{quote}

Pour lancer le serveur, on exécute la commande suivante: \textgreater{}
\textbf{npm start}

Une fois le serveur lancé, nous pouvons accéder au site en mettant dans
le navigateur:

\begin{quote}
\textbf{localhost:3000}
\end{quote}

\includegraphics{W22.PNG}

\hypertarget{installation-sur-ubuntu}{%
\subsubsection{Installation sur Ubuntu}\label{installation-sur-ubuntu}}

Sur Ubuntu, on installe d'abord le paquet curl: \textgreater{}
\textbf{\# apt-get install curl}

\includegraphics{./nodeU/1.PNG}

Après, on installe nodejs 18 à partir de nodesource: \textgreater{}
\textbf{\# curl -sL https://deb.nodesource.com/setup\_18.x \textbar{}
sudo bash -}

\includegraphics{./nodeU/2.PNG}

On passe à l'installation de nodejs proprement dite: \textgreater{}
\textbf{\# apt-get install -y nodejs}

\includegraphics{./nodeU/3.PNG}

On vérifie que la version 18 de nodejs est bien installée:
\textgreater{} \textbf{node -v}

\includegraphics{./nodeU/4.PNG}

On crée notre site nommé projetbangui à partir de docusaurus:
\textgreater{} \textbf{npx create-docusaurus@latest projetbangui
classic}

\includegraphics{./nodeU/5.PNG}

\hypertarget{pruxe9sentation-de-markdown}{%
\subsubsection{Présentation de
Markdown:}\label{pruxe9sentation-de-markdown}}

La \textbf{Markdown} est un langage de balisage très facile à utiliser.
Il a été créé en 2004 et permet d'écrire du texte pour le web et le
convertir en HTML. Il repose sur un format de fichier textuel, similaire
à HTML, mais avec une syntaxe plus légère. Il est la syntaxe de base sur
docusaurus.

\hypertarget{pruxe9sentation-de-docusaurus}{%
\subsubsection{Présentation de
docusaurus:}\label{pruxe9sentation-de-docusaurus}}

\textbf{Docusaurus} permet de concevoir, déployer, et maintenir
facilement des sites documentaires pour des projets open source. Il peut
être customisé ou étendu selon nos besoins. Le support et la gestion des
langues y sont intégrés, et tout ce qui y est produit comme contenu est
rédigé avec la syntaxe markdown avant d'être généré sous la forme de
fichiers HTML statiques. En d'autres termes, \textbf{Docusaurus} est un
générateur de site statique qui convertit des fichiers \textbf{Markdown}
en un site web de documentation. Il est propulsé par React, qui est une
bibliothèque javascript utilisée pour construire des composants
d'interface utilisateur réutilisables, composables.

\hypertarget{pruxe9sentation-de-pandoc}{%
\subsubsection{Présentation de
Pandoc:}\label{pruxe9sentation-de-pandoc}}

Pandoc est un outil en ligne de commande qui permet de convertir du
texte brut en différents types de fichiers bien formatés.
